屋企人有錢都唔供我讀u 我講到明遲下揾幾多都係比4000家用

佢地係到話
自己讀書 就要自己比錢
叫我問政府借 畢業自己還
隔離屋陳太個仔都係咁
我覺得佢地講得好有道理
所以決定黎緊就算係big4 做到manager都好
都淨係比4000家用
你比既學費去到我讀完中六 我就出中六人工比你
屋企又唔係無錢
咁依加我大學學歷都係用我自己資源考番黎
佢地又無付出過 憑咩瓜分我成果？
隔離屋呀張太個仔做侍應 都係比4000家用咋
之後比佢地屌我不孝
完全唔明有咩問題 家陣又唔係無比家用
有限米咪煮有限飯囉

4000咁多？

自己學費自己借 自己還有咩問題

佢地第時唔喺度咪又係你嘅

你依家都叫中學畢業，係時候學下獨立㗎啦

4000多左啦

唔俾學費你
你都俾家用

窮養兒富養女，好撚正常
係孝順就對你好已經識孝順，係唔孝順幫你供埋樓你都係俾4000

樓主學緊獨立啦，收入獨立係第一步

但係4000真係太多啦

呢d父母比5舊就算

500咁多

減半啦

點解呢篇都成為潮文，r哂頭

屋企又唔係無錢
將來都唔希罕你4000

其實連大學都未開始讀，個思想仲係咁自我中心，講埋晒啲將來點成功乜乜乜，我身為局外人覺得樓主好撚幼稚同嘔心囉，你呢啲偉論都係同返你班幼稚同學講啦，佢地一定當你神咁拜，好撚威威架

你叻仔
我自己儲錢半工讀，家用都比6000

入左一大，四年學費飯錢洗費全部自己交，獎學金加補習費加freelance
打算遲下俾返二千算，當交租加細個果陣俾既零用

呢d父母
窮人老綜仔女有得full grant ，讀大學一蚊都唔洗
正常人有個錢反而要仔女自己半供讀
2000家用都比多啦

自己借 自己還有咩問題
你無野做， 政府又唔迫你還

大把人屋企有錢都唔會幫個仔比哂學費啦

ching租開咩2000蚊一個月

佢哋點會理，冇著數就父母都變仇人

最好供完大學再full pay買多幾層樓畀佢住再個個月十幾萬租收，咁先有資格令佢叫聲老豆

想知有冇計過細個畀嘅零用總數幾多？

家住公屋，本身平租

其實唔難，而且係每個月除返開

無錢就咪學人生，窮人俾你讀一大都難以出頭
窮人都入到一大，即係本身資質唔差，無錢培育完全係浪費左一個人才

記得計埋通漲啊ching

呢啲打幾句code搞掂，自動過埋數

full grant都無用，生活費好大

full grant 都有生活費 再搵份PT都夠用

唔係回親帶就潮文嘅

好難夠用?一大班人飲飲食食聯誼點都唔夠
讀到大學連聯誼都無就真係唔好讀啦

Ching諗住仔女幾歲先獨立
讀得大學都18歲，都叫成人應該獨立啦，重完唔係完全唔俾資源你，淨係叫你學費自己畢業還，又唔係大負擔

而且有咁既錢洗咩一炮過入學俾晒？借學資舊錢咁低息率，拎去做咩都好，都好抵喎

重可以俾你自己用緊實際幾大舊錢去拎張沙紙
而唔係父母幫你交完既一個數字

又loop,呢篇睇過幾出

隔多排先開post啦清

你拎得full grant會俾多啲錢你做生活費架喎

18歲係咩獨立?
財政獨立定點?呢個年代點樣18歲獨立?

你唔講埋窮人又點會生撚得出人才呀，最多咪只會出到同你差唔撚多咁嘅社會垃圾出黎

連一大都變成垃圾站

基本上一講錢就幾多歲都獨立唔到架啦，除非已經買好幾層樓畀佢啦

一篇文使唔使幾個月就出一次呀？

俾唔起錢真係唔好生，生出來做有錢人，屋企人奴隸

大學生係廢物你唔係今日至知吓話

上一代搞到連大學生都變成廢物
上一代既禍，呢一代人受

知唔知咩叫財政獨立啊大佬 玩食字？
樓主個case依家唔係要還錢，係叫你負擔起欠人錢既未來，負債咋

至於生活費都要自己搵就好難平衡到有好成績，更加難講好既社交，依點的確要父母支持先行得順

當然係繼續食屋企、住屋企，連隨屌鳩老豆老母窮撚冇錢無撚生啦自己係屋企人嘅奴隸等等嘅on9嘢就絕對係最撚有見地啦

係垃圾就要認啦，仲撐

個post好熟口熟面

潮文

所以家用應該係
(公屋租金+屋企洗費)/人數 + 細個每月零用*通漲
食屋企住屋企問題完全解決

睇完個post真係想問一句

究竟有父幹定冇父幹好呀？好難捉摸呀

緊係要了解下製造垃圾既成因

4000都唔比啦,佢都去到咁盡,生仔當供股

咪撚做爛市啦4000

我阿哥搵12K 要俾5K老母 發覺佢真係好慘

公屋咪二千

上一代想瓜分下一代努力既成果

人地幫緊你喎

睇親e d post發覺自己都幾幸福

睇親依啲post，發展佢地身在福中不知福

樓主做爛市

發覺

屋企有錢肯幫你，真係要好好孝順
無錢真係連普通聯誼都好難做到，唔好講中學想補習買參考書，想買電話都要返pt

回帶

用下腦諗野，係責任問題
見你兩個留言都講樓 買樓就叫老豆
交學費咋比你講到咁極端
唔好話咩夠18歲成年人要自己負責
財政獨唔獨立唔應該睇年齡
應該睇階段 有無正職、affordable既收入
請問18歲入大學 返得個時薪幾廿蚊PT點樣財政獨立啊
一係你計條數比我睇下？

中六畢業市價係萬二
唔俾都完全冇問題

4000會唔會太多

無問題啊
人哋個仔比4000你咪跟佢

成大堆大學生都係返pt養自己
冇再問屋企人攞錢
咁咪叫財政獨立囉

畀4舊水算啦
教識佢地投資可升可趺

政府借錢咁撚低息 外面幾可有咁嘅息口仲可以攤咁多年還，唔借真係蝕，拎筆錢投資做生意都抵啦

又係你
知你孝順喇

500差唔多

基本上唔係返到爛grade就冇社交
我就唔覺得係好事喇

男朋友12k，老母要求要9k
癡撚線 講完價先肯6k
佢屋企又唔撚係冇錢 佢老母而家每個月多6k
走去亂咁去旅行fing錢都唔畀個仔儲

4000咁多？？

我自己正職返工
Part time HD同U都自費
但我比6000家用
如果樓豬咁教同屋企人計
跳樓死撚咗去好過啦

俾盡2000

你自己都講正職返工
成個情況都唔同吓話
btw, 雖然睇得明，但第4句啲字亂得幾緊要

人地啱啱讀完中學18歲都講緊幾年後俾4k
你又pt hd又pt degree應該三字都嚟
都係6k 仲好意思講出嚟

而家唔該掉轉
男先應該富養,女權閪太仆街

唔明點解咁諗係”自我中心”

屋企使幾多係你度，比番相應幾多，合理

其實冇問題，正如樓主比少d家用都冇問題

係

非黑即白
吹得再極端d吖

$4000太多啦，$1000啦

傻仔

係咪諗多左,4千咁多?

伙食呢

怪不得你係垃圾band3

4000都慳返啦

仲比$4000咁多，樓主係孝子

垃圾，樓主係咪狗黎
父母對您仆街都比家用。。。

生得您出黎照顧您係應份

幫人補習不知幾好搵
起碼100/hr up
再唔係做下學校PT, 閒閒地3- 4k 一個月

得閒請佢地飲餐茶已經夠晒
唔得閒就由佢

44 聲唔好聽呀3000 算啦
我都係比3千

1000啦
當比綜援

政府loan有分mean同non mean,如果冇grant loan姐係non mean，即刻計息又高息同借兄弟有乜分別？

養左18年？一般大學生父母先50歲，咁係咪交翻18年家用就得？香港人平均壽命80幾呀，一係你收尾十年冇家用收囉

依家呢個年代，供完個仔讀大學先叫財政獨立啦，講緊供學費唔係生活費，已經唔講首期呢d

4000咁多? 你冇收入果時佢都冇俾4000零用你啦

你一開波做big4 associate 都係得萬頭人工
俾乜野四千家用呀
俾千五算啦

萁實唔養父母可以儲好多錢

4000咁多
做壞個市

屋都冇得你住

父母幫到咪幫到。 父母都有自己既生活
唔係欠左你
4000蚊家用算多

4000蚊包住包食。平喇

支持樓主 講大把人乜乜乜個d都戇鳩
根本生仔基本責任就係養到佢讀大學 (如果讀倒)

到時叫佢申請乜金物金 樓上張太都係咁

新會然？

你比既學費去到我讀完中六 我就出中六人工比你

又講得幾好喎

養兒女到專上教育係義務，唔係就唔好生。加上香港大學都唔貴，16萬搞掂。
當然搵朝唔得晚果班另計啦，果班人根本唔應該生。

一蚊都唔應該比

四千咁多 你戇鳩架
求其比2k算啦

你唔撚諗下你兩老走左啲遺產咪俾你，呢家想你有承擔咋

4000已經太多

做過人老豆老母就知，就算你俾幾多家用都好，呢個養育之恩你一世都還唔哂

呢D父母
出糧買2罐紅罐餓佢唔死咪算

因為香港多呢啲仆街父母
唔想付出，淨係要收穫。

白痴梗係借政府啦
第時你睇番呢個post就覺得on9

屌 我學費都係自己嘔 一蚊都冇問屋企人拎過

講唔通做乜比家用

4k家用
超級孝順仔

會唔會咁孝順 4000其實真係多 定係你假膠

4000真係太多
可以既話 盡量比少D

利伸 比一皮 成屋企廢物 睇唔到將來

2000好啦

去到big 4 係咪又要話幫公司搵到幾千萬
公司要比番一成佢
典型公司老屎忽思考模式
所以咪話咩種就生啲咩人

3000 is ok

$4000太多，$1000已夠